紅磡站再多三鋼筋不合格 三處混凝土內藏雜物

路政署今日再公布多10個沙中綫紅磡站鋼筋檢測結果，當中3支鋼筋不達標，扭入螺絲帽長度最短只有20.86毫米，令不達標鋼筋總數增至35支。檢測人員亦再次發現於三處混凝土內藏有疑似止水帶，詳情有待進一步查證。

不合格的3支鋼筋均位於東西走廊C3區月台層板近西面連續牆底部，其扭入螺絲帽的長度分別只有20.86、35.83及35.17毫米。當局已檢測102枝鋼筋，當中35枝未達標，比例約為34%。

根據螺絲帽生產商的資料，螺絲頭扭入螺絲帽的長度至少需要有40毫米，減去「陣列式超音波檢測方法」容許的量度差距 3 毫米，即螺絲頭接駁螺絲帽的長度要有37毫米才合格。

路政署又表示，在東西走廊及南北走廊共三處非測試位置的混凝土內，發現疑似止水帶，詳情有待進一步查證。

我話你聽ok就ok啦